[呼籲國民冷靜］西班牙首相：將恢復加泰法治

西班牙加泰羅尼亞自治區議會, 通過成立獨立加泰共和國的議案.
加泰議會以70票贊成, 10票反對和兩張空白票, 通過獨立議案. 在巴塞羅那的議會大樓外, 數以千計的民眾, 在表決結果出爐後, 歡呼慶祝. 不過, 反對派議員杯葛議案, 在投票前離開會議廳. 由於議案存在爭議, 很可能被憲法法院裁定無效.
首相拉霍伊隨即在社交網站, 呼籲國民冷靜, 強調將恢復加泰地區的法治.
拉霍伊之前到國會參議院, 爭取參議院授權由中央政府, 根據憲法收回加泰地區的自治權. 他說, 如果獲參議院授予特別權力, 將即時罷免加泰自治區主席普伊格德蒙特, 又強調運用特別權力, 不是要奪走而是保護加泰人的自由. 他又重申, 加泰地區最近發生的事情, 明顯是違反法律, 民主和所有人的權利, 並招致後果.
----
派兵未